有無人中意壁球？

好似香港唔太流行 世界上邊到最多人玩？

香港已經算受歡迎

全世界都係冷門運動黎

不過鐘意玩壁球好幸福，因為大撚把場冇人book

相比羽毛球

岩毒撚玩

呢個亦係好處之一

我都覺得香港算多人玩，一去到美國無人知係乜

香港多人玩
唔知算唔算因為其他場俾人book哂所以先焗住玩壁球

我呀

突然覺得好悲哀

巴打識貨 玩咗幾耐

大家去邊度學

以前中學個陣入校隊學

有時會BOOK場打下, 但其實唔算識, 有興趣學下但唔知去邊學

打左幾年，不過都係好廢，因為只係跟康文署打。

有冇興趣一起搵 coach

基本功我都有正式學過，可以教下新手巴打

好多年 十年定八年

想學可以上網搵下球會

壁球自己玩又得，
同人玩又得，
場地細但運動量唔會比其他運動少，
又有得室內玩，落雨打風都唔怕
有冷氣
康文署又有得借拍借波
老實講咁多好處唔明點解冇人欣賞

但係打壁球要留意唔好著黑底鞋，因為驚整花個地板，而壁球場既維修費係好撚貴（好似係）

所以真係無得頂

推

留名

想學

前幾日同個印度佬打咗場 發現同香港教法好唔同

壁球撚lm

讀u嗰時畀fd拉去幫佢練波時學埋

不過係幾好玩

又有冷氣

不過感覺上壁球係拍類運動中最易受傷

我有教開壁球喎 細過打過區隊，之後大學都有打u team，澎澎聲，爽呀

個啲澎澎聲真係好撚解壓

動作做得好其實都唔算易受傷

自學玩左一年 想問點解人地動作咁細 但係力咁大

要拉弓同轉腰用埋腰力

個運動量好大, 又無籃球足球咁易傷, 正

而家啲場俾人練台拳
練急救
練畫畫
跳大媽舞
一早花晒

要坐底個人，轉腰就用到力架啦
如果你右手拎拍，打正手要出左腳，反手要出右腳，先用到腰力

4個step，拉拍，揮拍，擊球，收拍
正常正手收拍會變反手拉拍，調返轉都係

有無人講下角波點打 新手接整都接唔到

以前都有打下咁 好似都有十零年咁，有玩下聯賽區賽大專盃，但出到黎社會就放棄了

咩叫角波 ？彈玻璃出黎個d？

用膊頭力

好似好多識打既人

Btw之前有個Tg group

因為壁球唔係講大力，而係個爆發力同速度，就好似你打拳咁，都係每拳爆發力強而唔係大力就得

咁樣會好易傷同用錯力

唔轉膊點打波

係轉腰，用腰力
膊頭跟住腰轉啫，主要唔係用膊頭力同手瓜

記得tun開個人，唔係跑得太快，企得太近
打直線既，個波要係你側邊
打斜線，個波要係你斜前
個波係你後面既，就會打咗側牆球

同埋主要用膊頭力唔會打到個波好快

點樣打cross court nick

仲會好易拉到個膊頭骹

由細到大都係學轉膊打波
反而冇教過用腰力
認真理性討論

我第一次就係因為咁打拉傷個骹

巴打有無學過打拳？原理都幾似

你轉腰，就自然轉埋個膊頭架啦
你睇下世界級球手打波，你覺得用膊頭力真係會打到咁大力？咁既球速咩？
YouTube search 下PSA world tour學下野

打左壁球10年 打到悶放棄

我有打呀，大學開始學打左幾年
出黎做野就無打 呢排開始pick up 番
如果有人約打就好

有睇開
psa果d對初學既人冇乜用
佢地打波都唔會出right foot去打
打正反手都係出右腳
仲會用埋手腕同前臂tim
只係想知初學果陣想大板d係咪應該真係要用埋腰力姐
因為覺得會好易chok親條腰 同埋識人因為用錯力整親條腰

同個朋友都有興趣想學
唔知邊度學好

初學就要學埋用腰力啦，如果唔係仲易整親手腕呀
其實我自己本身好少睇教學，但見到psa fb個page間中有share Nick Matthew， Peter Nicol 個jar top球手既教學，你可以望下
Um..關於易整親呢個問題，所以咪要有教練既存在囉哈哈哈

搵我私教
聽學生講，除咗康文，工聯會都有得學，不過師資點就唔清楚，應該都係幾廿蚊堂

話說巴打係咪全職教 想估下係邊個
Btw上面講果d唔係冒犯你 只係將自己睇法講出黎

我間唔中頂下班，私教多，同埋教另一樣運動多
無所謂，大家討論下，你又有玩開？

有呀 有打winter league

打league 對我黎講已經係好遙遠既事 打D幾？

打d7左右咋 做咩唔打呀

打親都驚塊拍打到對方

我呢啲練習球員黎 鍾意練波多過打game

咁多人原來有興趣學 呢度重有幾個勁人

諗返起黃子華果段

唔識打但係幾好玩
之前成日book 場運動下
有時會比隔離d 鬼佬撩去登腳
可惜而家斷左腳

聽過人講
心臟負荷好大
好多人心臟出問題死
所以無再玩

你自己識就住架嘛 無人叫你chur爆自己

有打過D3/D4 lm 原來咁多人有興趣

一齊將壁球發揚光大

Ching 打開d幾?

睇人比賽個波好彈，自己打就唔彈

你打winter定summer d3 d4先

買個藍點

雙黃係唔彈，要搓熱個波先彈架
有時見d人拎3 4個波去打 心諗

Winter

買個小壁玩下

壁球場好貴
用壁球球打乒乓球 會平好多

即係貼corner 既波 唔知點叫

我淨係逗到起個波 完全用唔到力 拉拍唔知點拉好 有人話要拉高啲塊拍 有人又話係向反方向平拉

貼玻璃門ge角？

我無打開啲咩特別嘢，我以前喺校隊學過2年之後就無學啦 之後前幾日跟返個外國教練學

外國教練 有米

無啦 想學下唔同國家嘅教法呀嘛

反手後場可以點進步
落點好近球璃個啲波唔知點接
唔知應該等佢彈落地先打，定係空中一野車埋去

睇你想防守定進攻
呀sir教落截到volley就截volley.. 令對手少啲時間準備
彈玻璃再落地呢d overhit，好易接，ton開個人拉定拍就打到

係

我係等佢彈落地之後先打，千期唔好一見呢啲情況就心急亂打

初學驚自己騰雞既，就緊係落咗地先打，易啲控制既，但貼牆咪難打啲囉

打向玻璃門彈返向牆

救波先會咁打 打返出黎大部分都係叉燒波

同埋反手一去到後場就無力咁
前場反手可以拉板，可以打到啪啪先
去到後場（特別係好近玻璃個啲波）無咩位俾我拉板
只可以推個波出去無咩力咁

你係咪走得太埋，無ton位呀？

又好似係
見親呢啲波都好淆底，唔知企邊好

Ton後少少 助低 用多少少手腕
利申:識打唔識教

你有無跟人學？搓唔搓到直線？
不如你控制好個波先，先再加大個力量啦

正確黎講係ton出多過ton後 ton後好無位打